# uGUI Simple Window

C#コードから、uGUIを使用してUIを簡単に作成できるライブラリです。
MODの操作画面を簡易的に作成するときに、IMGUIの代わりに使用することを目的としています。

UIをIMGUIベースからuGUIベースに置き換えることで、以下のメリットが期待できます。

- VRからもMODを利用しやすくする
  - IMGUIベースのUIはVRから利用する手段がありません。
  - uGUIの場合、Canvasをゲーム空間にレンダリングすることでVRからでも利用できます。



# Usage

以下のようなスクリプトで、C#コードからuGUIのUIを生成できます。

コードはExample01.csとほぼ同等のものです。

例では、本スクリプトをGameObjectにアタッチすることで、ウィンドウの組立処理が実行されるようにしています。

![image-20200813210141988](readme.assets/image-20200813210141988.png)

``` c#
public class Example01 : MonoBehaviour
{
    void Start()
    {
        example01();
        example02();
    }

    private void example01()
    {
        SWindow window = SWindow.Create_onScreen("Example01", leftbottom: new Vector2(20, 20), windowSize: new Vector2(400, 800), hooterLayout: LayoutType.Vertical,canvasScale:1.2f);
        SPanel content = window.content;
        SPanel hooter = window.hooter;

        //キャプションボタンの追加
        window.addCaptionButton(() => { window.locate_byPosition
            (left: 10, bottom: 10, width: 300, height: 200); }, "-");  //最小化
        window.addCaptionButton(() => { window.locate_byMarginPct
            (left: 0.01f, right: 0.6f, top: 0.2f, bottom: 0.2f); }, "△");  //左に配置
        window.addCaptionButton(() => { window.locate_byMarginPx
            (left: 10, right: 20, top: 30, bottom: 40); }, "□");  //最大化
        window.addCaptionButton(() => { Debug.Log("Close Window Not Implemented"); }, labelStr: "×");

        //タイトル文字用のUI情報を作成
        UIInfo ui_titile = new UIInfo().textSize(16)
            .textAlignment(TextAnchor.MiddleCenter).bgColor(new Color(0.1f, 0.2f, 0.5f, 0.5f));

        string s_hp = "HorizontalPanel追加の例";
        SPanel panel_hr = content.addPanel_Vertical();
        panel_hr.addText(s_hp, ui_titile);
        Dictionary<string, string> itemDict1 = new Dictionary<string, string>()
        	{ { "name0-0", "value0-0" }, { "name0-1", "value0-1" } };
        foreach (var kvp in itemDict1)
        {
            SPanel hp = panel_hr.addPanel_Horizontal();
            hp.addText(kvp.Key);
            hp.addText(kvp.Value);
        }
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_toggle = "トグルボタンのbool取得の例";
        SPanel panel_toggle = content.addPanel_Vertical();
        panel_toggle.addText(s_toggle, ui_titile);
        Text text3 = panel_toggle.addText("click toggle...");
        panel_toggle.addToggle(b => text3.text = "Toggle Status :" + (b ? "ON" : "OFF"),
                               "switching", isOn: false);
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_radio = "ラジオボタンから選択アイテム取得の例";
        SPanel panel_radio = content.addPanel_Vertical();
        panel_radio.addText(s_radio, ui_titile);
        Text text_radio = panel_radio.addText("click radio button...");
        panel_radio.addRadioButton(s => text_radio.text = "selected :" + s,
                                   itemDict1, layoutGroup: LayoutType.Horizontal);
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_textfield = "１行のテキストボックスの例";
        SPanel panel_textfield = content.addPanel_Vertical();
        panel_textfield.addText(s_textfield, ui_titile);
        Text text1 = panel_textfield.addText("input text in text field...");
        panel_textfield.addTextField(onEndEdit: s => text1.text += "entered",
                                     onValueChanged: s => text1.text = "text field :" + s);
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_textarea = "N行のテキストボックスの変更・確定検知の例";
        SPanel panel_textarea = content.addPanel_Vertical();
        panel_textarea.addText(s_textarea, ui_titile);
        Text text2 = panel_textarea.addText("input text...");
        panel_textarea.addTextField(onEndEdit: s => text2.text += "entered",
                                    onValueChanged: s => text2.text = "text area :" + s, lineCount:3);
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_image = "画像追加の例";
        SPanel panel_image_container = content.addPanel_Vertical();
        panel_image_container.addText(s_image, ui_titile);
        SPanel panel_image = panel_image_container.addPanel_Horizontal();
        string imgPath = Application.dataPath + "/hot-chocolate.png";
        panel_image.addImage(imgPath);
        panel_image.addImage(imgPath, new Vector2(32, 32));
        panel_image.addButton(() => Debug.Log("Hot Chocolate Not Implimented"),
			"画像付きボタン", imgPath, uiInfo: new UIInfo().fit_Self().uiSize(new Vector2(64, 64)));
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_grid = "グリッド追加の例";
        SPanel panel_grid_container = content.addPanel_Vertical(
            new UIInfo().bgColor(new Color(1f, 0f, 0f, 0.1f)));
        panel_grid_container.addText(s_grid, ui_titile);
        SPanel panel_grid = panel_grid_container.addPanel_Grid(cellWidthPx: 90, aspectRatio: 0.7f);
        panel_grid.addButton(() => Debug.Log("Hot Chocolate Not Implimented"), "画像付きボタン", imgPath);
        for (int i = 0; i < 4; i++) { panel_grid.addButton(
            () => Debug.Log("grid " + i + "th button clicked"), "button " + i); }
        for (int i = 0; i < 3; i++) { panel_grid.addText("Text " + i); }
        panel_grid.addTextField();
        panel_grid.addSlider(f => Debug.Log("slider : " + f));
        panel_grid.addToggle(b => Debug.Log("Toggle Status :" + (b ? "ON" : "OFF")),
                             "switching", isOn: false);
        panel_grid.addRadioButton(s => Debug.Log("selected :" + s),
                                  itemDict1, layoutGroup: LayoutType.Vertical);
        content.addHorizontalBar();
        content.addSpacer(5);

        string s_slider = "スライダからfloat取得の例";
        SPanel panel_slider = hooter.addPanel_Vertical(
            new UIInfo().bgColor(new Color(0f, 1f, 0f, 0.1f)));
        panel_slider.addText(s_slider, ui_titile);
        Text text_slider = panel_slider.addText("drag slider...");
        panel_slider.addSlider(f => text_slider.text = "value :" + f.ToString());
        hooter.addHorizontalBar();
        hooter.addSpacer(5);
    }

    private void example02()
    {
        SWindow window = SWindow.Create_onWorld("Example02", parent: null, 
			leftbottom: new Vector2(440, 100), windowSize: new Vector2(200, 600), 
			meterPerPx:0.001f,windowScale:1.5f);
        SPanel caption = window.caption;
        SPanel content = window.content;

        content.addImage(size: new Vector2(200, 200), color: Color.red);
        content.addImage(size: new Vector2(200, 200), color: Color.green);
        content.addImage(size: new Vector2(200, 200), color: Color.blue);
        content.addImage(size: new Vector2(200, 200), color: Color.yellow);
    }
}

```

以下のようなウィンドウが生成されます。

![uGUI-Simple-Window_操作例](readme.assets/uGUI-Simple-Window_操作例.gif)

# ポイント

## 画面構成

ウィンドウは以下のようなパネルから成っています。各パネルにUI要素を追加していくことでUIを作っていきます。

![image-20200813180736067](readme.assets/image-20200813180736067.png)

| 構成要素名 | 説明                                                         |
| ---------- | ------------------------------------------------------------ |
| header     | タイトルなどを表示するパネル                                 |
| caption    | キャプションボタンを表示するパネル                           |
| content    | メインの表示領域。ScrollPanelの中にVerticalPanelが配置されている。 |
| hooter     | ウィンドウ下部のパネル。  スクロール位置に関わらず常に表示しておきたいボタンを配置するとよい。 |

 

## ゲーム空間にWindowを配置するときのスケールについて

画面に映るUIの大きさは、カメラからの距離との兼ね合いで決まるので、想定する距離に合わせてCanvasの大きさを決めます。

Canvasの大きさとゲーム空間での大きさの比は`SWindow#Create_onWorld()`メソッドの`meterPerPx`パラメータで調整できます。例えば、`meterPerPx`が0.001なら、１ピクセルの大きさは1mm/pxとなります。つまり、Windowの幅が800pxならゲーム空間での幅が80cmになります。



## UIInfo

UI要素の情報はUIInfoオブジェクトを作成して指定します。

メソッドチェインでプロパティを編集できます。メソッドを呼び出すたびにクローンを作成してから編集するので、呼び出し元のUIInfoが書き換えられることはありません。

```
UIInfo uiInfo1 = new UIInfo().fit_Parent().bgColor(Color.red);
UIInfo uiInfo2 = uiInfo1.fontSize(14);
```

 

### よく使うUIInfoのプロパティ

| プロパティ名  | 意味                           |
| ------------- | ------------------------------ |
| margin        | UI要素外周の余白[px]           |
| position      | Canvasコンポーネントの位置     |
| uiSize        | UI要素のサイズ                 |
| fontSize      | 文字サイズ                     |
| textColor     | 文字色                         |
| bgColor       | 背景色                         |
| textAlignment | Textコンポーネントの文字の配置 |

 

### UI要素の配置タイプの種類

| 配置タイプ   | 意味                                       |
| ------------ | ------------------------------------------ |
| Fixed        | 縦横固定サイズ                             |
| Parent       | 親GameObjectのサイズに合わせる。           |
| Self         | 自身のコンポーネントのサイズに合わせる     |
| Flexible     | 親GameObjectに隙間ができないように合わせる |
| WParentHSelf | 横幅は親、縦幅は自身のサイズに合わせる     |







